### 1. Упрощенная версия разбора опций командной строки

```bash
	use: cmd [options] прочие параметры
```

формат подразумевает, что опции будут переданы перед началом прочих аргументов,
иначе неверно расчитает последнее значение и не понятно, что делать в этом случае, пока просто игнорируем.

пример:

```bash
	test -a -b -b -abc q --stop 55 здесь уже прочие параметры ... не являющиеся опциями 
```

опции со значениями, можно передавать, через разделитель '='.

```bash
	test --time=9999 --intv test99 --port 22 --stop=55 здесь уже прочие параметры ... не являющиеся опциями 
```

опции переданные в формате --options=value в процессе работы изменяются, для экономии памяти.

Предварительное тире '-' можно заменить на другой символ или вообще не указывать, главное что бы
было отличие опции от свободного параметра. пример различным опций:

```bash
	test $opt1=val1 %opt2 val2 opt3=val3 opt4 val4 ... parN
```

т.е. опции должны быть описаны так:

```c
option_t various_options[] ={
   { "$opt1",  1, "not val1", 	0 },
   { "%opt2",  1, "",		0 },
   { "opt3",   1, "val3",	0 },
   { "opt4",   1, NULL,		0 },
   { NULL    , 0, NULL, 	0 }
};
```

особых требований к именованию опций нет.



### 2. Каждая опция описывается 4-мя параметрами:

```c
typedef struct {
        char *name;	//имя опции: --mylen -p, включая тире, т.е. описывает как вводим в сом.строке
        int   flag;     //признак наличия данных =1, 0 - нет данных
        char *value;    //ссылка на последнее вычисленое значение опции или знаение по умолчанию,
			//всегда текст, в число преобразуем уже в основном теле программы или когда необходимо.
        int  count;     //счетчик повторов опции, >0 значит опция была введена, через cом.строку
			//некоторые опции можно повторять, для логических операций, например: test -d -d -d
			//счетчик будет ==3, возможно, что кому то требуется такой финт.
} option_t;
```

Изначально, все описываемые параметры считаются ```значениями по умолчанию```, передача опций в ком-строке,
замещает старые значения новыми, в дальнейшем, опции можно конвертировать в числа, если необходимо и
поводить дальнейшую обработку.


### 3.1 Функция get_options

```c
	int get_options(int argc, char **argv, option_t *option);
```

Разбирает поток параметров коммандной строки и заполняет структуру согласно описанию, 
если опций нет или они неизвестны, ничего не делается. пример:

```c
...

option_t oo[] ={
   { "-a",   0, NULL, 0 },
   { "-ab",  1, "", 0 },
   { "-b",   0, NULL, 0 },
   { "-c",   0, NULL, 0 },
   { "-abc", 1, "", 0 },
   { "-long-long",   0, NULL, 0 },
   { "--config",   1, "init.xml", 0 },
   { "--time"  ,   1, "10",       0 },
   { "--intv"  ,   1,  "1",       0 },
   { "--probes",   1,  "2",       0 },
   { "--dbg"   ,   1,  "0",       0 },
   { "--log"   ,   1,  "1",       0 },
   { "--logdir",   1, "./",       0 },
   { "--stop"  ,   1, "20",       0 },
   { "--interval", 1,  "5",       0 },
   { NULL    , 0         , NULL, 0 }
};
	//0-м параметром передается имя программы, нам она не нужна
	argc--;
	argv++;
...

	i =get_options(argc, argv, oo);

	if (i <0) {
		printf("*ER: stop parse options: argv[%d]='%s'\n", -i, argv[(-i-1)]);
		return -1;
	}

	get_options_print(oo);
...

```



### 3.2 Функция get_options_print

```c
	int get_options_print(option_t *options);
```

Распечатает содержимое опций, например после разбора или для help. пример:

```c
	get_options_print(oo);
```



### 3.3 Функция get_options_value

```c
	char *get_options_value(char *name, option_t *options);
```

Прочитает значение опции по умолчанию или после ввода (читает последнее знаяение или по умоланию). пример:

```c
	char *val =get_options_value(argv[i], oo);
	int count =get_options_count(argv[i], oo);

	printf("value=%s, count=%d\n", val, count);
```

free делать не надо, т.к. функция возвращает ссылку на данные из структуры.

Накопительный эффект __не используется__, если опция повторяется несколько раз, изменяетя только счетчик.

Можно сделать эмуляцию накопительного эффекта с помошью опций предваренных символом '+', но в этом
случае, можно получить проблему по памяти, ее просто не хватит (strcat для таких строк, лучше не делать, args имеет
ограничения по использованию). НЕ РЕАЛИЗОВАНО!!




### 3.4 Функция get_options_count

```c
	int get_options_count(char *name, option_t *options);
```

вернет счетчик повторений опции, контроль на повторение опции не предусмотрен, просто заводится счетчик.
пример:

```c
	char *val =get_options_value(argv[i], oo);
	int count =get_options_count(argv[i], oo);

	printf("value=%s, count=%d\n", val, count);
```

т.е. для команды:

```bash
	test -d -d -d -d -d прочие параметры
```

опция -d будет иметь счетчик 5, можно использовать например, для включения уровня отладки 5. 

Любая найденная опция получает счетчик >=1. что можно интерпретировать, что данная опция была передана,
через сом.строку. Если опция ==0, то значение не изменялось и используется значение установленное изначально.



### 3.5. Функция get_options_version

```c
	char *get_options_version(void);
```

вернет версию данного продукта. пример:

```c
	printf("%s\n", get_options_version());
```

free делать не надо, т.к. функция возвращает ссылку на статическую переменную.



### 4. Тестовый пример

[test_get_options.c](test_get_options.c)




